@inproceedings{Vydrin:TALAf:2014,
    author = "Vydrin, Valentin",
    title = "Projet des corpus \'ecrits des langues manding : le bambara, le maninka",
    booktitle = "Actes de TALAf 2014. TALAf 2014 : Traitement Automatique des Langues Africaines",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "13-17",
    note = "",
    abstract = " Le projet des corpus \'electroniques de textes en langues mandingues a d\'emarr\'e \`a St. Petersbourg en 2009. Aujourd'hui, il est effectu\'e par une \'equipe internationale avec l'implication des sp\'ecialistes en langues manding des pays diff\'erents. L'outillage tenant compte des caract\'eristiques sp\'ecifiques des langues manding (mais adaptable aux autres langues) a \'et\'e d\'evelopp\'e. Le Corpus Bambara de R\'ef\'erence est mis en ligne en 2012, suivi par un corpus maninka (en \'ecriture N'ko et latine) en f\'evrier 2014. Un correcteur automatique d'orthographe bambara et un logiciel du ROC pour le bambara a \'et\'e d\'evelopp\'e sur la base de l'outillage du CBR. L'utilisation exp\'erimentale du CBR dans l'enseignement universitaire du bambara et dans les \'etudes linguistiques a montr\'e son efficacit\'e. L'exp\'erience accumul\'ee peut \^etre facilement \'etendue sur les autres vari\'et\'es manding (le dioula de RCI, le dioula de Burkina Faso), mais aussi sur d'autres langues africaines.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/TALAf/3.pdf"
}
